內地謠傳港換特首 雙非家長獲特赦來港定居

繼有廣州男獲親友告知今日7.1來參加遊行，可獲特赦取得香港身份證的謠言後，內地民間流傳香港今日換特首作出特赦，對象是雙非家長，並着「有意者」帶同銀行存摺、結婚證書等個人資料到西環的指定地址辦公室。無辜受牽連的辦公室急忙貼出公告闢謠，提醒上述屬民間散佈流言，籲請勿輕信。

政府發言人回覆《香港01》記者查詢，強調絕無特赦雙非家長一事，特區政府不會給予任何特赦，有關人士切勿被誤導。

有市民收到一張其居於福建的親友傳來的相片，相內是一張公告，公告下半部分是一個網絡截圖，截圖上寫有香港換特首作出特赦，對象是雙非家長，並着「有意者」帶同銀行存摺、結婚證書、彩色白底相片等個人資料到西環干諾道西一商業中心的辦公室。公告上半部分其實是闢謠，內容大概是對於收到7月1日換特首特赦有關人員的事項，（本辦公室）並不知情，也相信絕無此事，只是民間散佈的謠言，請大家不要輕信。公告下款是「本辦公室」。

記者今傍晚到上述地址辦公室，由於是公眾假期已關門，但見門上正正貼有內地網民流傳的特赦闢謠公告。現場保安人員稱，昨日及今日已有至少數十名疑似福建內地家長到上址查詢。

無所不用

笑撚死

幾時有連登仔反傳上去
即場表演食屎可得身份證一張

識玩左

西環指定地址